<個人所得稅法修正案草案>港人居內地半年 中國及境外所有收入須納稅 人大常委商修法 港委員籲放寬

港人居內地半年 所有收入須納稅
人大常委商修法 港委員籲放寬

【本報訊】全國人大常委會今天起一連五日在北京開會，議程包括審議《中華人民共和國個人所得稅法修正案（草案）》，新建議下港人若於內地住滿183天，無論在內地或境外的收入均要納稅，經常往返中港工作、或擬到內地退休的港人將受影響，身兼全國人大常委的民建聯譚耀宗稱黨內多名人大及政協代表已去信港澳辦主任張曉明，希望放寬對港人的限制；身兼行會成員的政協委員、經民聯林健鋒也支持放寬，以吸引港人到粵港澳大灣區發展。
記者：許偉賢

上述《草案》其中一項關鍵內容，是將「居民納稅人」定義由居住滿一年改為183天，無論收入是來自內地還是境外都要納稅。身兼全國政協委員的民建聯主席李慧琼早前曾指法案若獲得通過，在內地工作的港、澳居民難免成為內地的「居民納稅人」，連境外收入都要在內地徵稅；由於內地稅率高，肯定會產生不滿情緒，期望內地從有利港澳繁榮穩定出發，制訂公平解決方案，鼓勵兩地人才流通。

在港收益或須繳稅20%

前特首梁振英去年曾稱，約有30萬港人長期在內地工作。有份赴京審議修正案的全國人大常委譚耀宗於Now新聞台節目《大鳴大放》中指，內地稅率由百分之三至四十幾，不單加重香港打工仔的稅務負擔，就連欲回內地退休的人士或受新例影響：「假如佢係去內地退休生活，到時會出現一個問題，可能佢喺香港嘅租金收入、或其他如股票收入等各樣嘢有得益，呢部份可能都要徵稅，嗰度徵稅稅率係百分之二十。」

林健鋒稱內地反應正面

適逢內地9月1日起將容許合資格的港澳台居民申領內地居住證，譚耀宗稱，不希望新修訂的稅法影響港人取證意欲，透露早前已聯同黨內人大及政協去信張曉明，希望法案一旦獲得通過後，能為港人作特別安排，放寬港人的稅務限制，建議參考部份內地經濟特區對港人的稅務優惠政策，吸引更多專業人士回內地工作。
身兼全國政協委員的行會成員、經民聯工商界議員林健鋒也指，隨着中央積極推動大灣區建設，認為內地須在稅務上作改動，提供優惠政策，才能吸引港人北上發展，他稱經民聯一直提出稅務優惠建議，感覺內地反應正面。
<蘋果>

住滿183日
境內外收入都要交稅

好多香港公司用陰陽合約請人響大陸做野

【港澳台居民居住證】港人點睇？「唔申請，揸回鄉證都一樣好方便」

國務院今日公佈，准許凡在內地大陸居住半年以上，符合穩定就業、穩定住所、連續就讀條件之一的港澳台居民，可到當地公安機關申請港澳台居民居住證。但有在內地工作的香港人對《蘋果》稱，沒有興趣申請「居住證」，「我攞住回鄉證都係一樣好方便，除咗買唔到樓，其他買火車飛、開電話卡及登記入住酒店等都無問題。」

每星期都要去上海工作的顏先生稱，現在公司都有替他買勞保及社保等，亦有向員工提供宿舍，基本生活亦沒有太大問題：「只要你有內地銀行戶口及回鄉證登記，用支付寶及微信支付都沒有問題。買火車飛及訂購旅館、酒店等都十分方便。唯一只係唔能夠買樓，但就算你有居住證，在上海都未必買到樓，況且我都無諗過要買。」

另一港人周先生經常要到內地不同地方工作，他說：「我無乜興趣申請居住證，首先內地買樓政策喺每個地方都唔同，有居住證無戶籍都買唔到；而且最緊要係睇公司政策，如果公司有包你保險，例如：勞保及醫療卡等，就無需要靠居住證保障。」
《蘋果》記者：高千瑗

咁玩法狗都唔撚返大陸做

網傳台商準備遷回台或東南亞

取消回鄉證
強制轉咪得

搶錢

長痛不如短痛

日日衝關果D洗唔洗

做得中国人就要交中国稅啦

而家count 183日 陰陽約都唔做啦

一定要啦

做個愛國勇敢中國人

一係咪自己計數囉 2個星期只可以開7日工
今星期3日 下星期4日咁

反而仲請緊人駐廠 駐大陸公司
睇住大陸班契弟果班就頭痛

遣散晒佢地 ? 咁邊個lead 班大陸仔？
無人睇作反都似
番3 4日 shift d 老細又好似蝕左咁
車錢 機票錢 呢樣果樣

幫佢交大陸稅d 度縮港資台資老細又唔捨得
一個人個個月洗多幾千銀

俾又死唔俾又死
但倒番轉頭諗 咁多年你都搵唔到/培養唔到一個醒又忠誠ge 大陸仔幫你睇住
係抵你死

係咪比侵侵打到傻撚左 無水想咁樣開條水喉
笑大人個口咩

醒又忠誠ge 大陸仔＜ 根本唔存在

咁點都對毛主席忠誠ge
$$$$$ 問題 $$$$$解決

你肯放幾多Profit 俾佢?
中資都深明此道 D花紅從來唔孤寒 14 16個月 係基本
不過港資台資